中共在劫難逃 - 馮睎乾

中共在劫難逃 - 馮睎乾

《TIME》封面

去年大家都忙着問：「香港點收科？」踏入庚子年，彷彿冥冥中有主宰，問題馬上變成：「疫症點收科？」問這種問題的人，顯然沒看清現實，好比有人得了武漢肺炎，卻只懂得問什麼時候退燒。美加高人最近說：「這疫症完了，也可以爆下一波；沒有疫症，就有其他大事。大時代不會這樣快就結束的。」

殺到埋身的大時代，風水上叫下元九運，由二零二四年算起，長達廿年。九運配離卦，性如烈火，摧枯拉朽，瞬息萬變，跟八運（二零零四至二零二三年）的不動如山形成強烈對比。現在適值八九運過度期，你大概已感到事件發展越來越快，每天都有什麼刷新你的世界觀。

即使不懂風水，目測也不難發覺世界大變：年初一可不必拜年，還可肆無忌憚把「病」字掛在嘴邊；大陸許多城市陰霾四伏，群鴉亂飛，非但沒半點新春喜氣，反而一片末世景象。古人說「物之反常者為妖」，以上現象正是「妖」的現代註腳。大凡事物發展到盡頭，必喪失原有特性（即「失序」），之後化為異物，過一段時間又投胎轉世。易經橫說豎說，也就這個道理。然則從易理看，中共又走到哪個變化階段呢？

去年已告訴大家，今年南方飛入二黑，必爆疫症，且配得「地火明夷」，象徵賢能之士隱伏不出。當時基於「國家機密」而沒宣之於口的，是象徵中央的北方卦象──三碧飛入北方坎宮，構成「雷水解」。解卦上震下坎，震為震動，坎象危難，表義是危難中奮進，以脫險境，所謂「解，險以動，動而免乎險」。但易卦都是隱喻，一卦多義，不能就此斷定中央可解決困難，化險為夷。

解卦除了「解困」，也有「解放」甚或「解體」的意思。你可能說，「解困」是吉，「解體」是凶，豈非大包圍？沒錯，易卦反映世事，而世事從來都是亦吉亦凶，處於禍福疊加態的，像量子力學的薛定諤貓，既生亦死。若要淺白地詮釋解卦，我們不妨說：共產黨是通過「解體」的方式來「解危」。各地封城自保，互相攔截物資，已是一種「解體」了。至於這個黨可以「解」得多徹底，大家就拭目以待吧。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

關於派口罩，我支持剩係派畀手足，歡迎入嚟屌柒我